1593,When was the author who wrote Crime and Punishment born?,”罪と罰”の著者が生まれたのはいつか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['When', 'was', 'the', 'author', 'who', 'wrote', 'Crime', 'and', 'Punishment', 'born', '?']","['”', '罪と罰', '”', 'の著者が生まれたのはいつか', '？']"
6953,How many NFL teams are from California?,カリフォルニアからのNFLチームはいくつある?,en,ja,"['O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-LOC', 'O']","['How', 'many', 'NFL', 'teams', 'are', 'from', 'California', '?']","['カリフォルニアからのNFLチームはいくつある', '?']"
4348,Which player holds the record for most goals in the Premier League?,プレミアリーグで最多得点の記録を保持している選手は?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'player', 'holds', 'the', 'record', 'for', 'most', 'goals', 'in', 'the', 'Premier', 'League', '?']","['プレミアリーグで最多得点の記録を保持している選手は', '?']"
6166,How many soldiers died in the Vietnam war?,ベトナム戦争で何人の兵隊が死亡しましたか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['O', 'O']","['How', 'many', 'soldiers', 'died', 'in', 'the', 'Vietnam', 'war', '?']","['ベトナム戦争で何人の兵隊が死亡しましたか', '？']"
5540,Who was the first winner of the Super Bowl?,第一回のスーパーボウルで優勝したのは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['O', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'first', 'winner', 'of', 'the', 'Super', 'Bowl', '?']","['第一回のスーパーボウルで優勝したのは誰ですか', '？']"
5789,What city is nicknamed The Big Easy?,ビッグイージーの愛称で親しまれている都市は？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'I-GPE', 'O']","['O', 'O']","['What', 'city', 'is', 'nicknamed', 'The', 'Big', 'Easy', '?']","['ビッグイージーの愛称で親しまれている都市は', '？']"
6187,How many Americans served in WW II?,第二次世界大戦の時に、何人のアメリカ人が戦争に行きましたか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['B-EVENT', 'O', 'O', 'O']","['How', 'many', 'Americans', 'served', 'in', 'WW', 'II', '?']","['第二次世界大戦の時に', '、', '何人のアメリカ人が戦争に行きましたか', '？']"
4055,What is the worldwide highest grossing movie of all time?,全世界でこれまで最も興行収入の多かった映画は?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'worldwide', 'highest', 'grossing', 'movie', 'of', 'all', 'time', '?']","['全世界でこれまで最も興行収入の多かった映画は', '?']"
3866,Has there ever been a woman president in the USA?,今までにアメリカ合衆国に女性の大統領はいましたか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['Has', 'there', 'ever', 'been', 'a', 'woman', 'president', 'in', 'the', 'USA', '?']","['今までにアメリカ合衆国に女性の大統領はいましたか', '？']"
4081,Was Slumdog Millionaire directed by Danny Boyle?,スラムドッグ$ミリオネアの監督はダニー・ボイルでしたか?,en,ja,"['O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['Was', 'Slumdog', 'Millionaire', 'directed', 'by', 'Danny', 'Boyle', '?']","['スラムドッグ', '$', 'ミリオネアの監督はダニー', '・', 'ボイルでしたか', '?']"
2166,What is the capital of the island country located south of Florida?,フロリダ州の南に位置する島国の首都は何ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'capital', 'of', 'the', 'island', 'country', 'located', 'south', 'of', 'Florida', '?']","['フロリダ州の南に位置する島国の首都は何ですか', '？']"
756,Who won the most Grammys in 2021?,2021年のグラミー賞最多受賞者は誰か？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-DATE', 'I-DATE', 'O']","['Who', 'won', 'the', 'most', 'Grammys', 'in', '2021', '?']","['2021', '年のグラミー賞最多受賞者は誰か', '？']"
1783,Is Mount Everest taller than Mount Fuji?,エベレストは富士山より高いですか？,en,ja,"['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O']","['B-LOC', 'O']","['Is', 'Mount', 'Everest', 'taller', 'than', 'Mount', 'Fuji', '?']","['エベレストは富士山より高いですか', '？']"
3605,What year did the husband of the longest-reigning queen in British history pass away?,イギリス史上、統治期間が最長であった女王の夫が亡くなったのは何年ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-GPE', 'O', 'O', 'O']","['What', 'year', 'did', 'the', 'husband', 'of', 'the', 'longest', '-', 'reigning', 'queen', 'in', 'British', 'history', 'pass', 'away', '?']","['イギリス史上', '、', '統治期間が最長であった女王の夫が亡くなったのは何年ですか', '？']"
6627,What is the capital of the Philippines that served as the seat of the Spanish colonial government?,スペインの植民地政府の中枢として機能したフィリピンの首都はどこですか?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'capital', 'of', 'the', 'Philippines', 'that', 'served', 'as', 'the', 'seat', 'of', 'the', 'Spanish', 'colonial', 'government', '?']","['スペインの植民地政府の中枢として機能したフィリピンの首都はどこですか', '?']"
6317,Who was the first ruler of Egypt during the Ptolemaic period?,プトレマイオス朝時代のエジプトの初代支配者は誰か？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'first', 'ruler', 'of', 'Egypt', 'during', 'the', 'Ptolemaic', 'period', '?']","['プトレマイオス朝時代のエジプトの初代支配者は誰か', '？']"
5657,Who wrote The Animal Farm?,『動物農場』を書いたのは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['Who', 'wrote', 'The', 'Animal', 'Farm', '?']","['『', '動物農場', '』', 'を書いたのは誰ですか', '？']"
6941,Who is the youngest person to win Best Country Album at the Grammys?,グラミー賞最優秀カントリー・アルバムを受賞した一番若い人は誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'O']","['B-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O']","['Who', 'is', 'the', 'youngest', 'person', 'to', 'win', 'Best', 'Country', 'Album', 'at', 'the', 'Grammys', '?']","['グラミー賞最優秀カントリー', '・', 'アルバムを受賞した一番若い人は誰ですか', '？']"
4680,What is the tenth tallest mountain in Europe?,ヨーロッパで10番目に高い山は何でしょうか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O']","['B-LOC', 'O']","['What', 'is', 'the', 'tenth', 'tallest', 'mountain', 'in', 'Europe', '?']","['ヨーロッパで10番目に高い山は何でしょうか', '？']"
3996,Which James Bond movie starred Sean Connery and was not produced by Eon Productions?,イーオン・プロダクションの制作ではなく、ショーン・コネリーが出演しているジェームズ・ボンドの映画はどれですか？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O']","['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['Which', 'James', 'Bond', 'movie', 'starred', 'Sean', 'Connery', 'and', 'was', 'not', 'produced', 'by', 'Eon', 'Productions', '?']","['イーオン', '・', 'プロダクションの制作ではなく', '、', 'ショーン', '・', 'コネリーが出演しているジェームズ', '・', 'ボンドの映画はどれですか', '？']"
1683,Which Chronicles of Narnia book is the shortest?,ナルニア国物語で一番短い本はどれ？,en,ja,"['O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-NORP', 'O']","['Which', 'Chronicles', 'of', 'Narnia', 'book', 'is', 'the', 'shortest', '?']","['ナルニア国物語で一番短い本はどれ', '？']"
5798,What is the sickest city in the world?,世界で最も病んだ都市はどちらですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'sickest', 'city', 'in', 'the', 'world', '?']","['世界で最も病んだ都市はどちらですか', '？']"
5495,Who won the World Series in 1980?,1980年のワールドシリーズで優勝したチームは？,en,ja,"['O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-DATE', 'I-DATE', 'O']","['Who', 'won', 'the', 'World', 'Series', 'in', '1980', '?']","['1980', '年のワールドシリーズで優勝したチームは', '？']"
3207,How many American presidents were born in Iowa?,アイオワ州生まれのアメリカ大統領は何人？,en,ja,"['O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['How', 'many', 'American', 'presidents', 'were', 'born', 'in', 'Iowa', '?']","['アイオワ州生まれのアメリカ大統領は何人', '？']"
6402,What is the longest movie from 2003?,2003年の映画で、一番長かった作品は？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'longest', 'movie', 'from', '2003', '?']","['2003', '年の映画で', '、', '一番長かった作品は', '？']"
743,When did Kirill Petrenko win his first International Opera Award?,キリル・ペトレンコが初めて国際オペラ賞を受賞したのはいつ？,en,ja,"['O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['When', 'did', 'Kirill', 'Petrenko', 'win', 'his', 'first', 'International', 'Opera', 'Award', '?']","['キリル', '・', 'ペトレンコが初めて国際オペラ賞を受賞したのはいつ', '？']"
4684,What is the largest lake in miles squared in the United Kingdom?,イギリスで平方マイルで最も大きな湖は何でしょうか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'I-GPE', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'largest', 'lake', 'in', 'miles', 'squared', 'in', 'the', 'United', 'Kingdom', '?']","['イギリスで平方マイルで最も大きな湖は何でしょうか', '？']"
4536,How many official languages are there in the Philippines?,フィリピンにはいくつの公用語がありますか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['How', 'many', 'official', 'languages', 'are', 'there', 'in', 'the', 'Philippines', '?']","['フィリピンにはいくつの公用語がありますか', '？']"
5386,Where is B. B. King from?,B.B.キングはどこ出身ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-PERSON', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'O']","['Where', 'is', 'B.', 'B.', 'King', 'from', '?']","['B.B.キングはどこ出身ですか', '？']"
79,"Who is older, Clint Eastwood or Cuba Gooding Jr.?","""クリント・イーストウッドとキューバ・グッディング・ジュニアでは、どちらが年上でしょう?""",en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'I-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['Who', 'is', 'older', ',', 'Clint', 'Eastwood', 'or', 'Cuba', 'Gooding', 'Jr.', '?']","['""', 'クリント', '・', 'イーストウッドとキューバ', '・', 'グッディング', '・', 'ジュニアでは', '、', 'どちらが年上でしょう', '?', '""']"
6995,How many oceans are in the world?,世界にはいくつの海洋がありますか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['How', 'many', 'oceans', 'are', 'in', 'the', 'world', '?']","['世界にはいくつの海洋がありますか', '？']"
6074,In what year did the US most recently invade Iraq?,アメリカは何年にイラクに侵攻しましたか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['In', 'what', 'year', 'did', 'the', 'US', 'most', 'recently', 'invade', 'Iraq', '?']","['アメリカは何年にイラクに侵攻しましたか', '？']"
5773,"What is the population of Mexico City, Mexico?",メキシコのメキシコシティの人口は何人でしょうか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'I-GPE', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'population', 'of', 'Mexico', 'City', ',', 'Mexico', '?']","['メキシコのメキシコシティの人口は何人でしょうか', '？']"
6025,When did the Vietnam War begin?,ベトナム戦争はいつ始まったのですか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'O']","['B-EVENT', 'O']","['When', 'did', 'the', 'Vietnam', 'War', 'begin', '?']","['ベトナム戦争はいつ始まったのですか', '？']"
4997,Which Backstreet Boys songs were not on the U.S. Charts?,USチャートに載っていないバックストリートボーイズの曲はどれですか？,en,ja,"['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'Backstreet', 'Boys', 'songs', 'were', 'not', 'on', 'the', 'U.S.', 'Charts', '?']","['USチャートに載っていないバックストリートボーイズの曲はどれですか', '？']"
4733,Is Ottawa the capital of Canada?,オタワはカナダの首都ですか？,en,ja,"['O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['Is', 'Ottawa', 'the', 'capital', 'of', 'Canada', '?']","['オタワはカナダの首都ですか', '？']"
5525,Who was the first Super Bowl MVP?,初のスーパーボウルMVPは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'first', 'Super', 'Bowl', 'MVP', '?']","['初のスーパーボウルMVPは誰ですか', '？']"
2882,Are there more Mario Golf games or Mario Baseball games?,マリオのゴルフゲームか野球ゲームはもっとある?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'O']","['Are', 'there', 'more', 'Mario', 'Golf', 'games', 'or', 'Mario', 'Baseball', 'games', '?']","['マリオのゴルフゲームか野球ゲームはもっとある', '?']"
4553,How many counties are in Africa?,アフリカには何国がありますか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O']","['B-LOC', 'O']","['How', 'many', 'counties', 'are', 'in', 'Africa', '?']","['アフリカには何国がありますか', '？']"
6780,"Who served longer as prime minister of the UK, Margaret Thatcher or Tony Blair?","""マーガレット・サッチャーとトニー・ブレアでは、どちらの方が首相として長くつとめましたか？""",en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O']","['Who', 'served', 'longer', 'as', 'prime', 'minister', 'of', 'the', 'UK', ',', 'Margaret', 'Thatcher', 'or', 'Tony', 'Blair', '?']","['""', 'マーガレット', '・', 'サッチャーとトニー', '・', 'ブレアでは', '、', 'どちらの方が首相として長くつとめましたか', '？', '""']"
4546,How many mountain ranges are there in Mexico?,メキシコにはいくつの山脈がありますか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['How', 'many', 'mountain', 'ranges', 'are', 'there', 'in', 'Mexico', '?']","['メキシコにはいくつの山脈がありますか', '？']"
1499,Which Harry Potter books do not feature the living Cedric Diggory?,生きているセドリック・ディゴリーが登場しないハリー・ポッターの本はどれか？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['Which', 'Harry', 'Potter', 'books', 'do', 'not', 'feature', 'the', 'living', 'Cedric', 'Diggory', '?']","['生きているセドリック', '・', 'ディゴリーが登場しないハリー', '・', 'ポッターの本はどれか', '？']"
408,Which Star Trek movie made the most money?,スタートレック映画が利益の最も高いのはどれですか？,en,ja,"['O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'Star', 'Trek', 'movie', 'made', 'the', 'most', 'money', '?']","['スタートレック映画が利益の最も高いのはどれですか', '？']"
4126,What Grammy Awards nominations has Eminem won?,エミネムが獲得したグラミー賞は何ですか？,en,ja,"['O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'O', 'O']","['O', 'O']","['What', 'Grammy', 'Awards', 'nominations', 'has', 'Eminem', 'won', '?']","['エミネムが獲得したグラミー賞は何ですか', '？']"
185,"What was the last movie Clint Eastwood starred in, but was not a Dirty Harry movie?","""ダーティ・ハリーの映画ではなかったクリント・イーストウッドを出演されました最後の映画は何ですか""",en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O']","['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['What', 'was', 'the', 'last', 'movie', 'Clint', 'Eastwood', 'starred', 'in', ',', 'but', 'was', 'not', 'a', 'Dirty', 'Harry', 'movie', '?']","['""', 'ダーティ', '・', 'ハリーの映画ではなかったクリント', '・', 'イーストウッドを出演されました最後の映画は何ですか', '""']"
4902,Which tennis player has won the most Grand Slams?,グランドスラムで最も優勝経験のあるテニスプレーヤーは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'tennis', 'player', 'has', 'won', 'the', 'most', 'Grand', 'Slams', '?']","['グランドスラムで最も優勝経験のあるテニスプレーヤーは誰ですか', '？']"
3425,Who was a wife of Edward I of England and was a daughter of Philip III of France?,イングランドのエドワード1世の妻で、フランスのフィリップ三世の娘だったのは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-GPE', 'O', 'O', 'O']","['Who', 'was', 'a', 'wife', 'of', 'Edward', 'I', 'of', 'England', 'and', 'was', 'a', 'daughter', 'of', 'Philip', 'III', 'of', 'France', '?']","['イングランドのエドワード1世の妻で', '、', 'フランスのフィリップ三世の娘だったのは誰ですか', '？']"
2722,What year did the first governor of the state of Missouri die?,ミズーリ州の最初の知事が亡くなったのは何年ですか?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O']","['O', 'O']","['What', 'year', 'did', 'the', 'first', 'governor', 'of', 'the', 'state', 'of', 'Missouri', 'die', '?']","['ミズーリ州の最初の知事が亡くなったのは何年ですか', '?']"
2578,Which mayor of Los Angeles since 1950 did not serve multiple terms?,1950年以降のロサンゼルス市長で、複数の任期を務めなかった人は誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-CARDINAL', 'O']","['Which', 'mayor', 'of', 'Los', 'Angeles', 'since', '1950', 'did', 'not', 'serve', 'multiple', 'terms', '?']","['1950', '年以降のロサンゼルス市長で', '、', '複数の任期を務めなかった人は誰ですか', '？']"
2692,Who was a candidate in the US Presidential Election in 2008 and calls Arizona their home state?,2008年のアメリカ大統領選の候補者で、アリゾナ州を故郷の州と呼んだのは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['Who', 'was', 'a', 'candidate', 'in', 'the', 'US', 'Presidential', 'Election', 'in', '2008', 'and', 'calls', 'Arizona', 'their', 'home', 'state', '?']","['2008', '年のアメリカ大統領選の候補者で', '、', 'アリゾナ州を故郷の州と呼んだのは誰ですか', '？']"
5425,When was New York Knicks founded?,いつニューヨーククニックスは出来ましたか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'B-ORG', 'O', 'O']","['O', 'O']","['When', 'was', 'New', 'York', 'Knicks', 'founded', '?']","['いつニューヨーククニックスは出来ましたか', '？']"
5266,What actor has won the most Academy Awards?,アカデミー賞を最も多く受賞した俳優は？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O']","['B-WORK_OF_ART', 'O']","['What', 'actor', 'has', 'won', 'the', 'most', 'Academy', 'Awards', '?']","['アカデミー賞を最も多く受賞した俳優は', '？']"
6669,Is Baltimore the capital of the USA?,ボルティモアはアメリカの首都？,en,ja,"['O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['Is', 'Baltimore', 'the', 'capital', 'of', 'the', 'USA', '?']","['ボルティモアはアメリカの首都', '？']"
1103,Who was on the US 2021 Women's Olympic soccer team and plays for the Portland Thorns FC currently?,2021年のオリンピックの女子サッカーチームのメンバーで、現在はポートランド・ソーンズFCでプレイしているのは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']","['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O']","['Who', 'was', 'on', 'the', 'US', '2021', ""Women's"", 'Olympic', 'soccer', 'team', 'and', 'plays', 'for', 'the', 'Portland', 'Thorns', 'FC', 'currently', '?']","['2021', '年のオリンピックの女子サッカーチームのメンバーで', '、', '現在はポートランド', '・', 'ソーンズFCでプレイしているのは誰ですか', '？']"
230,Which actor played both Captain Kirk and Jack Ryan?,キャプテン・カークとジャック・ライアンで演じた俳優は誰ですか,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['B-PERSON', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON']","['Which', 'actor', 'played', 'both', 'Captain', 'Kirk', 'and', 'Jack', 'Ryan', '?']","['キャプテン', '・', 'カークとジャック', '・', 'ライアンで演じた俳優は誰ですか']"
5946,Who is the current president of Bolivia?,現在のボリビアの大統領は誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['Who', 'is', 'the', 'current', 'president', 'of', 'Bolivia', '?']","['現在のボリビアの大統領は誰ですか', '？']"
5470,How many fans were at last years Super Bowl?,去年のスーパーボウルは何人のファンがいますか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['O', 'O']","['How', 'many', 'fans', 'were', 'at', 'last', 'years', 'Super', 'Bowl', '?']","['去年のスーパーボウルは何人のファンがいますか', '？']"
1775,Is the Yangtze or Yellow River longer?,長江と黄河ではどちらが長いですか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O']","['B-LOC', 'O']","['Is', 'the', 'Yangtze', 'or', 'Yellow', 'River', 'longer', '?']","['長江と黄河ではどちらが長いですか', '？']"
239,Which Steven Spielberg movie was based on a 1990 novel by Michael Crichton?,1990年のマイケル・クリクトンの小説に基づいた、スティーブン・スピルバーグの映画はどれですか？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['B-DATE', 'I-DATE', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['Which', 'Steven', 'Spielberg', 'movie', 'was', 'based', 'on', 'a', '1990', 'novel', 'by', 'Michael', 'Crichton', '?']","['1990', '年のマイケル', '・', 'クリクトンの小説に基づいた', '、', 'スティーブン', '・', 'スピルバーグの映画はどれですか', '？']"
3166,"Which war was longer, the Civil War or the Revolutionary War?","""南北戦争と革命戦争では、どちらの戦争が長かったですか？""",en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['O', 'B-EVENT', 'O', 'O', 'O', 'O']","['Which', 'war', 'was', 'longer', ',', 'the', 'Civil', 'War', 'or', 'the', 'Revolutionary', 'War', '?']","['""', '南北戦争と革命戦争では', '、', 'どちらの戦争が長かったですか', '？', '""']"
4307,Who was the quarterback of the team that lost Super Bowl XLVIII?,第48回スーパーボウルで敗れtチームのクォーターバックは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['O', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'quarterback', 'of', 'the', 'team', 'that', 'lost', 'Super', 'Bowl', 'XLVIII', '?']","['第48回スーパーボウルで敗れtチームのクォーターバックは誰ですか', '？']"
5235,Who won the 1947 Oscar for Best Actress?,1947年にアカデミー主演女優賞を受賞した方は誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-DATE', 'O', 'O']","['Who', 'won', 'the', '1947', 'Oscar', 'for', 'Best', 'Actress', '?']","['1947', '年にアカデミー主演女優賞を受賞した方は誰ですか', '？']"
2638,Who was from Illinois and signed the Emancipation Proclamation?,イリノイ州出身で奴隷解放宣言にサインしたのは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'B-LAW', 'I-LAW', 'I-LAW', 'O']","['O', 'O']","['Who', 'was', 'from', 'Illinois', 'and', 'signed', 'the', 'Emancipation', 'Proclamation', '?']","['イリノイ州出身で奴隷解放宣言にサインしたのは誰ですか', '？']"
3024,Is Princess Peach a character in the Mario franchise?,ピーチ姫はマリオシリーズのキャラクター？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'O']","['Is', 'Princess', 'Peach', 'a', 'character', 'in', 'the', 'Mario', 'franchise', '?']","['ピーチ姫はマリオシリーズのキャラクター', '？']"
1728,Is Ron Wesley from Gryffindor House?,ロン・ウィスリーはグリフィンドールハウスからですか？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O']","['Is', 'Ron', 'Wesley', 'from', 'Gryffindor', 'House', '?']","['ロン', '・', 'ウィスリーはグリフィンドールハウスからですか', '？']"
2718,Which state does the youngest current US governor represent?,アメリカ合衆国で現在一番若い知事がいる州はどこですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'state', 'does', 'the', 'youngest', 'current', 'US', 'governor', 'represent', '?']","['アメリカ合衆国で現在一番若い知事がいる州はどこですか', '？']"
3907,Did the French Revolution start in 1789?,フランス革命が始まったのは1789年ですか？,en,ja,"['O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['Did', 'the', 'French', 'Revolution', 'start', 'in', '1789', '?']","['フランス革命が始まったのは1789年ですか', '？']"
5137,What is the deepest freshwater lake in South America?,南アメリカで一番深い淡水湖は何ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O']","['B-LOC', 'O']","['What', 'is', 'the', 'deepest', 'freshwater', 'lake', 'in', 'South', 'America', '?']","['南アメリカで一番深い淡水湖は何ですか', '？']"
6226,What coach has won the most Super Bowls?,スーパーボウルで優秀した回数が最も多いのはどのコーチですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['O', 'O']","['What', 'coach', 'has', 'won', 'the', 'most', 'Super', 'Bowls', '?']","['スーパーボウルで優秀した回数が最も多いのはどのコーチですか', '？']"
5184,Who won the first Academy Award for Best Actor?,アカデミー主演男優賞を最初に受賞したのは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Who', 'won', 'the', 'first', 'Academy', 'Award', 'for', 'Best', 'Actor', '?']","['アカデミー主演男優賞を最初に受賞したのは誰ですか', '？']"
1038,Which football player was born in Portugal and recently transferred from Juventus to Manchester United?,ポルトガルで生まれ、最近ではユベントスからマンチェスターユナイテッドに移籍したサッカー選手は誰でしょうか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O']","['B-GPE', 'O', 'O', 'O']","['Which', 'football', 'player', 'was', 'born', 'in', 'Portugal', 'and', 'recently', 'transferred', 'from', 'Juventus', 'to', 'Manchester', 'United', '?']","['ポルトガルで生まれ', '、', '最近ではユベントスからマンチェスターユナイテッドに移籍したサッカー選手は誰でしょうか', '？']"
3869,Was Adolf Hitler born in Germany?,アドルフ・ヒトラーはドイツに生まれましたか？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['Was', 'Adolf', 'Hitler', 'born', 'in', 'Germany', '?']","['アドルフ', '・', 'ヒトラーはドイツに生まれましたか', '？']"
496,Did Cimarron win Best Picture?,シマロンは作品賞を受賞していますか?,en,ja,"['O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O']","['B-PERSON', 'O']","['Did', 'Cimarron', 'win', 'Best', 'Picture', '?']","['シマロンは作品賞を受賞していますか', '?']"
4660,What is the third longest river in Africa?,アフリカで3番目に長い川は何ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O']","['B-LOC', 'O']","['What', 'is', 'the', 'third', 'longest', 'river', 'in', 'Africa', '?']","['アフリカで3番目に長い川は何ですか', '？']"
7096,What was Missy Elliot's first studio album?,ミッシー・エリオットの最初のスタジオアルバムは何でしょうか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['What', 'was', 'Missy', ""Elliot's"", 'first', 'studio', 'album', '?']","['ミッシー', '・', 'エリオットの最初のスタジオアルバムは何でしょうか', '？']"
5774,How old is Paris?,パリは何歳ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['How', 'old', 'is', 'Paris', '?']","['パリは何歳ですか', '？']"
2937,What was the first Legend of Zelda game to not feature Ganon as the main villain?,初めてガノンが主要な悪者として登場しなかったゼルダの伝説のゲームはどれですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['What', 'was', 'the', 'first', 'Legend', 'of', 'Zelda', 'game', 'to', 'not', 'feature', 'Ganon', 'as', 'the', 'main', 'villain', '?']","['初めてガノンが主要な悪者として登場しなかったゼルダの伝説のゲームはどれですか', '？']"
1536,Which book in The Maze Runner series was released in 2010?,メイズ・ランナーシリーズで、2010年に出版された本はどれか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O']","['Which', 'book', 'in', 'The', 'Maze', 'Runner', 'series', 'was', 'released', 'in', '2010', '?']","['メイズ', '・', 'ランナーシリーズで', '、', '2010', '年に出版された本はどれか', '？']"
4359,Which NFL player has passed the most yards in a Super Bowl game?,スーパーボウルでどのNFLプレーヤーが最も多くヤードを通過しましたか？,en,ja,"['O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'NFL', 'player', 'has', 'passed', 'the', 'most', 'yards', 'in', 'a', 'Super', 'Bowl', 'game', '?']","['スーパーボウルでどのNFLプレーヤーが最も多くヤードを通過しましたか', '？']"
7067,Were The Little Mermaid and Aladdin released by the same company?,リトル・マーメイドとアラジンが同じ会社からリリースされたのはどこでしょうか？,en,ja,"['O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['Were', 'The', 'Little', 'Mermaid', 'and', 'Aladdin', 'released', 'by', 'the', 'same', 'company', '?']","['リトル', '・', 'マーメイドとアラジンが同じ会社からリリースされたのはどこでしょうか', '？']"
1928,Which official languages of the European Union do not use the Latin script?,欧州連合の公用語の中で、ラテン文字を使用しない言語は何ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LANGUAGE', 'O', 'O']","['B-ORG', 'O', 'B-LANGUAGE', 'O']","['Which', 'official', 'languages', 'of', 'the', 'European', 'Union', 'do', 'not', 'use', 'the', 'Latin', 'script', '?']","['欧州連合の公用語の中で', '、', 'ラテン文字を使用しない言語は何ですか', '？']"
3647,Who was the 1st emperor of Japan?,日本の初代天皇陛下は誰？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['Who', 'was', 'the', '1st', 'emperor', 'of', 'Japan', '?']","['日本の初代天皇陛下は誰', '？']"
4868,Is the Philippines a democratic country?,フィリピンは民主主義国家ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-GPE', 'O']","['Is', 'the', 'Philippines', 'a', 'democratic', 'country', '?']","['フィリピンは民主主義国家ですか', '？']"
1807,"Which country has a larger population, India or USA?","""インドと米国ではどちらの国の人口が多いですか？""",en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']","['Which', 'country', 'has', 'a', 'larger', 'population', ',', 'India', 'or', 'USA', '?']","['""', 'インドと米国ではどちらの国の人口が多いですか', '？', '""']"
4861,Has there ever been a Jewish U.S. president?,アメリカにユダヤ系大統領はいましたか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'B-GPE', 'O', 'O']","['B-GPE', 'O']","['Has', 'there', 'ever', 'been', 'a', 'Jewish', 'U.S.', 'president', '?']","['アメリカにユダヤ系大統領はいましたか', '？']"
6777,"What was built first, the Erie Canal or the Trans-Continental Railroad?","""エリー運河と大陸横断鉄道、どっちが先につくられた？""",en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'B-FAC', 'I-FAC', 'I-FAC', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']","['O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O']","['What', 'was', 'built', 'first', ',', 'the', 'Erie', 'Canal', 'or', 'the', 'Trans', '-', 'Continental', 'Railroad', '?']","['""', 'エリー運河と大陸横断鉄道', '、', 'どっちが先につくられた', '？', '""']"
5839,What city is the capital of New York?,ニューヨークの州都はどこですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['What', 'city', 'is', 'the', 'capital', 'of', 'New', 'York', '?']","['ニューヨークの州都はどこですか', '？']"
1046,Which six-time gold medal Olympic swimmer got into trouble for possessing a marijuana pipe?,マリファナのパイプを所持しているために、6回の金メダルを獲得したオリンピック水泳選手はどんなトラブルに直面しましたか？,en,ja,"['O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['Which', 'six', '-', 'time', 'gold', 'medal', 'Olympic', 'swimmer', 'got', 'into', 'trouble', 'for', 'possessing', 'a', 'marijuana', 'pipe', '?']","['マリファナのパイプを所持しているために', '、', '6回の金メダルを獲得したオリンピック水泳選手はどんなトラブルに直面しましたか', '？']"
263,Who was the star of Black Panther and passed away in August of 2020?,2020年8月に死んだブラック・パンサーの主役の俳優は誰ですか,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O']","['B-DATE', 'B-DATE', 'O', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'star', 'of', 'Black', 'Panther', 'and', 'passed', 'away', 'in', 'August', 'of', '2020', '?']","['2020', '年8月に死んだブラック', '・', 'パンサーの主役の俳優は誰ですか']"
6461,Did Mozart sell more CDs than Beyoncé in 2016?,2016年、モーツァルトの CD はビヨンセよりも売れましたか?,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-DATE', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['Did', 'Mozart', 'sell', 'more', 'CDs', 'than', 'Beyoncé', 'in', '2016', '?']","['2016', '年', '、', 'モーツァルトの', 'CD', 'はビヨンセよりも売れましたか', '?']"
1181,When did LeBron James win his first NBA MVP award?,レブロン・ジェームスが初めてNBA MVP賞を受賞したのはいつですか?,en,ja,"['O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'B-WORK_OF_ART', 'O']","['When', 'did', 'LeBron', 'James', 'win', 'his', 'first', 'NBA', 'MVP', 'award', '?']","['レブロン', '・', 'ジェームスが初めてNBA', 'MVP賞を受賞したのはいつですか', '?']"
2127,What is the estimated population of the country where Mount Whitney is located?,ホイットニー山がある国の推定人口は何人ですか?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'estimated', 'population', 'of', 'the', 'country', 'where', 'Mount', 'Whitney', 'is', 'located', '?']","['ホイットニー山がある国の推定人口は何人ですか', '?']"
6182,Who were the legendary founders of Rome?,ローマの伝説的な創立者は誰でしたか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Who', 'were', 'the', 'legendary', 'founders', 'of', 'Rome', '?']","['ローマの伝説的な創立者は誰でしたか', '？']"
6240,When was the Washington Monument built?,ワシントン記念塔はいつ建てられましたか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-FAC', 'I-FAC', 'I-FAC', 'O', 'O']","['B-FAC', 'O']","['When', 'was', 'the', 'Washington', 'Monument', 'built', '?']","['ワシントン記念塔はいつ建てられましたか', '？']"
1174,What year did Tom Brady win his first Super Bowl?,トム・ブレイディが初めてスーパーボウルで優勝したのは何年ですか?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON']","['What', 'year', 'did', 'Tom', 'Brady', 'win', 'his', 'first', 'Super', 'Bowl', '?']","['トム', '・', 'ブレイディが初めてスーパーボウルで優勝したのは何年ですか', '?']"
1407,"Who was the youngest to write a published book, Stephenie Meyer or J.K. Rowling?","""ステファニー・メイヤーとJ・K・ローリングでは、最年少で出版された本を書いたのはどちらですか？""",en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'B-PERSON', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'youngest', 'to', 'write', 'a', 'published', 'book', ',', 'Stephenie', 'Meyer', 'or', 'J.K.', 'Rowling', '?']","['""', 'ステファニー', '・', 'メイヤーとJ', '・', 'K', '・', 'ローリングでは', '、', '最年少で出版された本を書いたのはどちらですか', '？', '""']"
3829,Did 56 delegates sign the Declaration of Independence?,56人の代表者がアメリカ独立宣言に署名した？,en,ja,"['O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'B-LAW', 'I-LAW', 'I-LAW', 'I-LAW', 'O']","['O', 'O']","['Did', '56', 'delegates', 'sign', 'the', 'Declaration', 'of', 'Independence', '?']","['56人の代表者がアメリカ独立宣言に署名した', '？']"
2031,Which state is the furthest north and has the most active volcanoes?,活火山の数が最も多い、最北端の州はどこですか?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']","['Which', 'state', 'is', 'the', 'furthest', 'north', 'and', 'has', 'the', 'most', 'active', 'volcanoes', '?']","['活火山の数が最も多い', '、', '最北端の州はどこですか', '?']"
2357,Is Andorra the smallest country in the world?,アンドラは世界で最も小さな国ですか?,en,ja,"['O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'O']","['Is', 'Andorra', 'the', 'smallest', 'country', 'in', 'the', 'world', '?']","['アンドラは世界で最も小さな国ですか', '?']"
1219,When did Bryce Harper win his first MVP?,ブライス・ハーパーが初めてMVPを受賞したのはいつですか?,en,ja,"['O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['When', 'did', 'Bryce', 'Harper', 'win', 'his', 'first', 'MVP', '?']","['ブライス', '・', 'ハーパーが初めてMVPを受賞したのはいつですか', '?']"
3783,Which king of England had the most marriages?,結婚した回数が一番多かったイングランドの王は誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'king', 'of', 'England', 'had', 'the', 'most', 'marriages', '?']","['結婚した回数が一番多かったイングランドの王は誰ですか', '？']"
786,Which producer has won the most Grammys of all time?,史上最も多くのグラミー賞を受賞しているプロデューサーは誰ですか?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'producer', 'has', 'won', 'the', 'most', 'Grammys', 'of', 'all', 'time', '?']","['史上最も多くのグラミー賞を受賞しているプロデューサーは誰ですか', '?']"
4365,Did the Kansas City Chiefs win Super Bowl LIV?,カンザスシティーのチーフは第５４回スーパーボウルで勝ちましたか？,en,ja,"['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['O', 'O']","['Did', 'the', 'Kansas', 'City', 'Chiefs', 'win', 'Super', 'Bowl', 'LIV', '?']","['カンザスシティーのチーフは第５４回スーパーボウルで勝ちましたか', '？']"
6095,Where did the Etruscans live?,エトルリア人が住んでいたのはどこ？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Where', 'did', 'the', 'Etruscans', 'live', '?']","['エトルリア人が住んでいたのはどこ', '？']"
3796,Did the 100 Years' War take place during the Late Middle Ages?,百年戦争は中世後期に起きましたか？,en,ja,"['O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O']","['B-EVENT', 'O']","['Did', 'the', '100', ""Years'"", 'War', 'take', 'place', 'during', 'the', 'Late', 'Middle', 'Ages', '?']","['百年戦争は中世後期に起きましたか', '？']"
5803,What is the total area of the Forbidden City Palace complex in china?,中国の紫禁城の総面積は何でしょうか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-FAC', 'I-FAC', 'I-FAC', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'total', 'area', 'of', 'the', 'Forbidden', 'City', 'Palace', 'complex', 'in', 'china', '?']","['中国の紫禁城の総面積は何でしょうか', '？']"
7164,Who has the highest IQ in Europe?,ヨーロッパで一番IQが高いのは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O']","['B-LOC', 'O']","['Who', 'has', 'the', 'highest', 'IQ', 'in', 'Europe', '?']","['ヨーロッパで一番IQが高いのは誰ですか', '？']"
6984,What is the longest poem ever written?,これまでに書いた一番長い詩は何ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'longest', 'poem', 'ever', 'written', '?']","['これまでに書いた一番長い詩は何ですか', '？']"
1926,What is the tallest tree that is not in Asia?,アジア以外で最も背の高い木は何ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'tallest', 'tree', 'that', 'is', 'not', 'in', 'Asia', '?']","['アジア以外で最も背の高い木は何ですか', '？']"
3360,Which state did Richard Nixon not win in the 1972 US Presidential Election?,1972年のアメリカ大統領選で、リチャード・ニクソンが勝たなかった州は?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['Which', 'state', 'did', 'Richard', 'Nixon', 'not', 'win', 'in', 'the', '1972', 'US', 'Presidential', 'Election', '?']","['1972', '年のアメリカ大統領選で', '、', 'リチャード', '・', 'ニクソンが勝たなかった州は', '?']"
2263,What is the fourth tallest mountain in Asia?,アジアで四番目に高い山は何?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O']","['B-LOC', 'O']","['What', 'is', 'the', 'fourth', 'tallest', 'mountain', 'in', 'Asia', '?']","['アジアで四番目に高い山は何', '?']"
3834,Did Jack the Ripper get married?,切り裂きジャックは結婚したのですか？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Did', 'Jack', 'the', 'Ripper', 'get', 'married', '?']","['切り裂きジャックは結婚したのですか', '？']"
2623,Which California governors since 2012 have not been Republican?,2012年以降で共和党員ではないカリフォルニア州知事は誰?,en,ja,"['O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O']","['B-DATE', 'O', 'O']","['Which', 'California', 'governors', 'since', '2012', 'have', 'not', 'been', 'Republican', '?']","['2012', '年以降で共和党員ではないカリフォルニア州知事は誰', '?']"
789,What is the song that has been number one the longest?,ナンバーワンである時期が最も長かった楽曲は何か？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'song', 'that', 'has', 'been', 'number', 'one', 'the', 'longest', '?']","['ナンバーワンである時期が最も長かった楽曲は何か', '？']"
1535,Which book in the Godfather series was released in 1984?,ゴッドファーザーシリーズで、1984年に出版されたのはどの本ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-WORK_OF_ART', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O']","['Which', 'book', 'in', 'the', 'Godfather', 'series', 'was', 'released', 'in', '1984', '?']","['ゴッドファーザーシリーズで', '、', '1984', '年に出版されたのはどの本ですか', '？']"
3100,"Who had a longer reign in the UK, Elizabeth I or Elizabeth II?","""エリザベス1世とエリザベス2世ではどちらの方が長くイギリスを統治していましたか？""",en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']","['Who', 'had', 'a', 'longer', 'reign', 'in', 'the', 'UK', ',', 'Elizabeth', 'I', 'or', 'Elizabeth', 'II', '?']","['""', 'エリザベス1世とエリザベス2世ではどちらの方が長くイギリスを統治していましたか', '？', '""']"
1795,"Which river is longer, the Nile or the Amazon?","""ナイル川とアマゾン川ではどちらの川が長いですか？""",en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']","['Which', 'river', 'is', 'longer', ',', 'the', 'Nile', 'or', 'the', 'Amazon', '?']","['""', 'ナイル川とアマゾン川ではどちらの川が長いですか', '？', '""']"
87,How many times has Martin Scorsese won Best Director?,マーティン・スコセッシは、監督賞を何回受賞しましたか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['How', 'many', 'times', 'has', 'Martin', 'Scorsese', 'won', 'Best', 'Director', '?']","['マーティン', '・', 'スコセッシは', '、', '監督賞を何回受賞しましたか', '？']"
585,How many Grammys did Nirvana win in 1996?,ニルヴァーナが1996年に受賞したグラミー賞の数は？,en,ja,"['O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['O', 'O']","['How', 'many', 'Grammys', 'did', 'Nirvana', 'win', 'in', '1996', '?']","['ニルヴァーナが1996年に受賞したグラミー賞の数は', '？']"
2291,What is the largest Asian city by population?,人口でアジアで最も大きな街は何?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'largest', 'Asian', 'city', 'by', 'population', '?']","['人口でアジアで最も大きな街は何', '?']"
2509,How many Republican mayors has New York City had since 1974?,1974年以降、ニューヨーク市には何人の共和党の市長がいましたか?,en,ja,"['O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'I-GPE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']","['How', 'many', 'Republican', 'mayors', 'has', 'New', 'York', 'City', 'had', 'since', '1974', '?']","['1974', '年以降', '、', 'ニューヨーク市には何人の共和党の市長がいましたか', '?']"
5958,Who is the governor of New York?,ニューヨーク州の知事は誰？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['Who', 'is', 'the', 'governor', 'of', 'New', 'York', '?']","['ニューヨーク州の知事は誰', '？']"
6665,Are the Atlas Mountains in Greece?,アトラス山脈はギリシャにある？,en,ja,"['O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-LOC', 'O']","['Are', 'the', 'Atlas', 'Mountains', 'in', 'Greece', '?']","['アトラス山脈はギリシャにある', '？']"
733,When did Beyoncé win her first Grammy?,ビヨンセが初めてグラミー賞を受賞したのはいつ？,en,ja,"['O', 'O', 'B-PERSON', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-WORK_OF_ART', 'O']","['O', 'O']","['When', 'did', 'Beyoncé', 'win', 'her', 'first', 'Grammy', '?']","['ビヨンセが初めてグラミー賞を受賞したのはいつ', '？']"
4828,How many senators does the last state to join the United States have?,最後にアメリカ合衆国に加盟した州には何人の上院議員がいますか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'I-GPE', 'O', 'O']","['O', 'O']","['How', 'many', 'senators', 'does', 'the', 'last', 'state', 'to', 'join', 'the', 'United', 'States', 'have', '?']","['最後にアメリカ合衆国に加盟した州には何人の上院議員がいますか', '？']"
5634,Who wrote the Lord of the Flies?,『蠅の王』は誰の作品ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O']","['Who', 'wrote', 'the', 'Lord', 'of', 'the', 'Flies', '?']","['『', '蠅の王', '』', 'は誰の作品ですか', '？']"
4520,"Which Canadian territory is bigger, British Colombia or Ontario?","""カナダのブリティッシュコロンビア州とオンタリオ州ではどちらの方が大きいですか？""",en,ja,"['O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'B-GPE', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']","['Which', 'Canadian', 'territory', 'is', 'bigger', ',', 'British', 'Colombia', 'or', 'Ontario', '?']","['""', 'カナダのブリティッシュコロンビア州とオンタリオ州ではどちらの方が大きいですか', '？', '""']"
2836,Did Donald Trump serve two terms as president?,ドナルド・トランプは大統領として２期務めた？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['Did', 'Donald', 'Trump', 'serve', 'two', 'terms', 'as', 'president', '?']","['ドナルド', '・', 'トランプは大統領として２期務めた', '？']"
2927,Which The Legend of Zelda game does not have a traditional dungeon structure?,ゼルダの伝説で伝統的なダンジョン構造がないのはなんのゲームですか？,en,ja,"['O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'The', 'Legend', 'of', 'Zelda', 'game', 'does', 'not', 'have', 'a', 'traditional', 'dungeon', 'structure', '?']","['ゼルダの伝説で伝統的なダンジョン構造がないのはなんのゲームですか', '？']"
752,What is the shortest song ever recorded?,過去に記録された楽曲の中で、最も短いのは何か？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'shortest', 'song', 'ever', 'recorded', '?']","['過去に記録された楽曲の中で', '、', '最も短いのは何か', '？']"
4529,"Which country has average rainfall in depth, USA or Russia?",アメリカとロシア、どちらの平均降水深度がより高いのですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O', 'O', 'O']","['Which', 'country', 'has', 'average', 'rainfall', 'in', 'depth', ',', 'USA', 'or', 'Russia', '?']","['アメリカとロシア', '、', 'どちらの平均降水深度がより高いのですか', '？']"
95,How many Oscars has Emma Stone won?,エマストーンは何回オスカー賞を受賞していますか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O']","['O', 'O']","['How', 'many', 'Oscars', 'has', 'Emma', 'Stone', 'won', '?']","['エマストーンは何回オスカー賞を受賞していますか', '？']"
6696,How many Democrat governors has Pennsylvania had since the year 2000?,2000年以降、ペンシルバニアには何人の民主党の知事がいましたか?,en,ja,"['O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O']","['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']","['How', 'many', 'Democrat', 'governors', 'has', 'Pennsylvania', 'had', 'since', 'the', 'year', '2000', '?']","['2000', '年以降', '、', 'ペンシルバニアには何人の民主党の知事がいましたか', '?']"
5178,Who has won the most Academy Awards for acting?,俳優/女優として最もアカデミー賞を受賞したのは誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']","['Who', 'has', 'won', 'the', 'most', 'Academy', 'Awards', 'for', 'acting', '?']","['俳優', '/', '女優として最もアカデミー賞を受賞したのは誰ですか', '？']"
3707,Who was the second president of Mexico?,メキシコの第2代大統領は?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'second', 'president', 'of', 'Mexico', '?']","['メキシコの第2代大統領は', '?']"
736,What is the third British Rolling Stones' studio album called?,イギリスのローリング・ストーンズの3枚目のスタジオアルバムは何か？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-NORP', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-GPE', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O']","['What', 'is', 'the', 'third', 'British', 'Rolling', ""Stones'"", 'studio', 'album', 'called', '?']","['イギリスのローリング', '・', 'ストーンズの3枚目のスタジオアルバムは何か', '？']"
3667,Who was the second Roman emperor?,第2代ローマ皇帝は?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'second', 'Roman', 'emperor', '?']","['第2代ローマ皇帝は', '?']"
2732,Who previously occupied the Senate seat now held by the current (2021) junior senator from New York?,現在（2021年）ニューヨーク州出身の年少の上院議員が獲得した議席を以前おさえていた上院議員は誰ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'O']","['O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']","['Who', 'previously', 'occupied', 'the', 'Senate', 'seat', 'now', 'held', 'by', 'the', 'current', '(', '2021', ')', 'junior', 'senator', 'from', 'New', 'York', '?']","['現在', '（', '2021', '年', '）', 'ニューヨーク州出身の年少の上院議員が獲得した議席を以前おさえていた上院議員は誰ですか', '？']"
5471,Which team won the 2020 Super Bowl?,2020年のスーパーボウルを勝ったチームはどこですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-DATE', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['B-DATE', 'O', 'O']","['Which', 'team', 'won', 'the', '2020', 'Super', 'Bowl', '?']","['2020', '年のスーパーボウルを勝ったチームはどこですか', '？']"
4077,Who's the oldest person to win an Academy Award?,アカデミー賞を受賞した最年長の人は?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O']","['B-WORK_OF_ART', 'O']","[""Who's"", 'the', 'oldest', 'person', 'to', 'win', 'an', 'Academy', 'Award', '?']","['アカデミー賞を受賞した最年長の人は', '?']"
3621,Who was the first president of the French Fifth Republic?,フランス第五共和政の最初の大統領は?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'I-GPE', 'I-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'first', 'president', 'of', 'the', 'French', 'Fifth', 'Republic', '?']","['フランス第五共和政の最初の大統領は', '?']"
3262,How many countries were involved on allies side in WW I?,第二次世界大戦で、連合国軍側に関与していた国は何か国ありましたか?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['B-EVENT', 'O', 'O', 'O']","['How', 'many', 'countries', 'were', 'involved', 'on', 'allies', 'side', 'in', 'WW', 'I', '?']","['第二次世界大戦で', '、', '連合国軍側に関与していた国は何か国ありましたか', '?']"
503,Was the Goonies filmed in Oregon?,グーニーズはオレゴン州で撮影されましたか?,en,ja,"['O', 'O', 'B-PERSON', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['Was', 'the', 'Goonies', 'filmed', 'in', 'Oregon', '?']","['グーニーズはオレゴン州で撮影されましたか', '?']"
3909,Was the Soviet Union an American ally during World War ll?,ソビエト連邦は第二次世界大戦中アメリカの同盟国でしたか？,en,ja,"['O', 'B-GPE', 'I-GPE', 'I-GPE', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['O', 'O']","['Was', 'the', 'Soviet', 'Union', 'an', 'American', 'ally', 'during', 'World', 'War', 'll', '?']","['ソビエト連邦は第二次世界大戦中アメリカの同盟国でしたか', '？']"
2024,How many countries in Europe are not in the European Union?,欧州連合に入っていないヨーロッパの国は何国ありますか?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']","['O', 'O']","['How', 'many', 'countries', 'in', 'Europe', 'are', 'not', 'in', 'the', 'European', 'Union', '?']","['欧州連合に入っていないヨーロッパの国は何国ありますか', '?']"
308,How many children does the lead actress in Atomic Blonde have?,アトミック・ブロンド映画の主演女優さんは何人のお子さんが居ますか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']","['How', 'many', 'children', 'does', 'the', 'lead', 'actress', 'in', 'Atomic', 'Blonde', 'have', '?']","['アトミック', '・', 'ブロンド映画の主演女優さんは何人のお子さんが居ますか', '？']"
4995,Which male member of The Mamas and the Papas was not a member of The Mugwumps?,ママス&パパスの男性メンバーのうちThe Mugwumpsのメンバーでなかったのは誰でしょうか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O']","['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-ORG', 'O']","['Which', 'male', 'member', 'of', 'The', 'Mamas', 'and', 'the', 'Papas', 'was', 'not', 'a', 'member', 'of', 'The', 'Mugwumps', '?']","['ママス', '&', 'パパスの男性メンバーのうちThe', 'Mugwumpsのメンバーでなかったのは誰でしょうか', '？']"
37,Were Pixar's Soul and Onward released in the same year?,ピクサーのアニメ、ソウルフル・ワールドと2分の1の魔法は、同じ年に公開されましたか？,en,ja,"['O', 'B-ORG', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'I-DATE', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'B-DATE', 'O']","['Were', ""Pixar's"", 'Soul', 'and', 'Onward', 'released', 'in', 'the', 'same', 'year', '?']","['ピクサーのアニメ', '、', 'ソウルフル', '・', 'ワールドと2分の1の魔法は', '、', '同じ年に公開されましたか', '？']"
468,Was there a sequel to The Devil Wears Prada?,プラダを着た悪魔の続編はありますか?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O']","['O', 'O']","['Was', 'there', 'a', 'sequel', 'to', 'The', 'Devil', 'Wears', 'Prada', '?']","['プラダを着た悪魔の続編はありますか', '?']"
1033,Which European nation has never participated in the Olympics?,オリンピックに参加したことがないヨーロッパの国はどこですか?,en,ja,"['O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'European', 'nation', 'has', 'never', 'participated', 'in', 'the', 'Olympics', '?']","['オリンピックに参加したことがないヨーロッパの国はどこですか', '?']"
2996,What is the second Legend of Zelda game released for Nintendo 64?,ニンテンドー64用に発売された2番目のゼルダの伝説ゲームは何ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'second', 'Legend', 'of', 'Zelda', 'game', 'released', 'for', 'Nintendo', '64', '?']","['ニンテンドー64用に発売された2番目のゼルダの伝説ゲームは何ですか', '？']"
2666,Who is the first open lesbian elected to Congress and a current senator of Wisconsin?,連邦議会に選ばれた初めてのオープンなレズビアンで、現在ウィスコンシンの上院議員なのは?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']","['Who', 'is', 'the', 'first', 'open', 'lesbian', 'elected', 'to', 'Congress', 'and', 'a', 'current', 'senator', 'of', 'Wisconsin', '?']","['連邦議会に選ばれた初めてのオープンなレズビアンで', '、', '現在ウィスコンシンの上院議員なのは', '?']"
6058,What did Martin Luther nail to a church?,マルティン・ルーサーは教会に何を釘付けたのですか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['What', 'did', 'Martin', 'Luther', 'nail', 'to', 'a', 'church', '?']","['マルティン', '・', 'ルーサーは教会に何を釘付けたのですか', '？']"
6276,What year was Pac-Man released?,『パックマン』が何時出たのですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O']","['O', 'B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['What', 'year', 'was', 'Pac', '-', 'Man', 'released', '?']","['『', 'パックマン', '』', 'が何時出たのですか', '？']"
1956,Which American states do not have a population less than that of Canada?,アメリカのどの州はカナダほどの人口を持っていないですか？,en,ja,"['O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'American', 'states', 'do', 'not', 'have', 'a', 'population', 'less', 'than', 'that', 'of', 'Canada', '?']","['アメリカのどの州はカナダほどの人口を持っていないですか', '？']"
3231,How many countries have landed spacecraft on the moon?,月に宇宙船を着陸させたことのある国は何カ国?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['How', 'many', 'countries', 'have', 'landed', 'spacecraft', 'on', 'the', 'moon', '?']","['月に宇宙船を着陸させたことのある国は何カ国', '?']"
2132,What is the population of the country where the Ganges river is located?,ガンジス川のある国の人口は何人ですか?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O']","['B-LOC', 'O']","['What', 'is', 'the', 'population', 'of', 'the', 'country', 'where', 'the', 'Ganges', 'river', 'is', 'located', '?']","['ガンジス川のある国の人口は何人ですか', '?']"
6559,What year did the author of Lonesome Dove win the Pulitzer Prize?,ロンサム・ダブの著者がピューリッツァー賞を受賞したのは何年？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['What', 'year', 'did', 'the', 'author', 'of', 'Lonesome', 'Dove', 'win', 'the', 'Pulitzer', 'Prize', '?']","['ロンサム', '・', 'ダブの著者がピューリッツァー賞を受賞したのは何年', '？']"
5721,What is the capital of Wisconsin?,ウィスコンシン州の州都は何でしょうか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'capital', 'of', 'Wisconsin', '?']","['ウィスコンシン州の州都は何でしょうか', '？']"
4655,What is the third longest river in the USA?,アメリカ合衆国で3番目に長い川は何ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', 'third', 'longest', 'river', 'in', 'the', 'USA', '?']","['アメリカ合衆国で3番目に長い川は何ですか', '？']"
6874,Which battle from the US Civil War resulted in the most casualties?,アメリカ南北戦争の戦いで、最も多くの死傷者を出したのは?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-GPE', 'O', 'O', 'O']","['Which', 'battle', 'from', 'the', 'US', 'Civil', 'War', 'resulted', 'in', 'the', 'most', 'casualties', '?']","['アメリカ南北戦争の戦いで', '、', '最も多くの死傷者を出したのは', '?']"
3790,Did Christopher Columbus come to the Americas in 1492?,クリストファー・コロンブスがアメリカに到着したのは1492年ですか？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['Did', 'Christopher', 'Columbus', 'come', 'to', 'the', 'Americas', 'in', '1492', '?']","['クリストファー', '・', 'コロンブスがアメリカに到着したのは1492年ですか', '？']"
3071,"Which is bigger, the Great Wall of China or the Pyramids?","""万里の長城かピラミッド、大きい方はどっち?""",en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-FAC', 'I-FAC', 'I-FAC', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['Which', 'is', 'bigger', ',', 'the', 'Great', 'Wall', 'of', 'China', 'or', 'the', 'Pyramids', '?']","['""', '万里の長城かピラミッド', '、', '大きい方はどっち', '?', '""']"
1420,Was The Trial published before Franz Kafka died?,「審判」はフランツ・カフカが死去する前に出版されましたか?,en,ja,"['O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['Was', 'The', 'Trial', 'published', 'before', 'Franz', 'Kafka', 'died', '?']","['「', '審判', '」', 'はフランツ', '・', 'カフカが死去する前に出版されましたか', '?']"
2464,Does California have more electoral votes than Texas?,カリフォルニアはテキサスよりも選挙人の票が多いですか?,en,ja,"['O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['Does', 'California', 'have', 'more', 'electoral', 'votes', 'than', 'Texas', '?']","['カリフォルニアはテキサスよりも選挙人の票が多いですか', '?']"
3856,Was Adolf Hitler the leader of the Nazi Party?,アドルフ・ヒトラーはナチ党のリーダーでしたか？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['Was', 'Adolf', 'Hitler', 'the', 'leader', 'of', 'the', 'Nazi', 'Party', '?']","['アドルフ', '・', 'ヒトラーはナチ党のリーダーでしたか', '？']"
4478,Did Allie remember Noah before she died in The Notebook?,『きみに読む物語』でアリーは亡くなる前にノアのことを覚えていましたか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['Did', 'Allie', 'remember', 'Noah', 'before', 'she', 'died', 'in', 'The', 'Notebook', '?']","['『', 'きみに読む物語', '』', 'でアリーは亡くなる前にノアのことを覚えていましたか', '？']"
6233,Where is Paris?,パリはどこですか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-GPE', 'O']","['Where', 'is', 'Paris', '?']","['パリはどこですか', '？']"
465,Was Peter Pan released after Aladdin?,ピーターパンはアラジンの後に公開されましたか?,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'O']","['O', 'O']","['Was', 'Peter', 'Pan', 'released', 'after', 'Aladdin', '?']","['ピーターパンはアラジンの後に公開されましたか', '?']"
6156,When did The Cold War end?,冷戦が終わったのはいつですか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'O']","['O', 'O']","['When', 'did', 'The', 'Cold', 'War', 'end', '?']","['冷戦が終わったのはいつですか', '？']"
6261,Who was involved in The Civil War?,南北戦争に誰が関与しましたか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['B-EVENT', 'O']","['Who', 'was', 'involved', 'in', 'The', 'Civil', 'War', '?']","['南北戦争に誰が関与しましたか', '？']"
2083,Which state is separated into two peninsulas and borders multiple Great Lakes?,二つの半島に分かれており、複数の五大湖に接している州はどこ？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O']","['B-CARDINAL', 'O', 'B-CARDINAL', 'O']","['Which', 'state', 'is', 'separated', 'into', 'two', 'peninsulas', 'and', 'borders', 'multiple', 'Great', 'Lakes', '?']","['二つの半島に分かれており', '、', '複数の五大湖に接している州はどこ', '？']"
6864,Who was the last kaiser of Germany?,最後のドイツ皇帝は?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'last', 'kaiser', 'of', 'Germany', '?']","['最後のドイツ皇帝は', '?']"
1321,Did Peyton Manning retire after winning a Super Bowl?,ペイトン・マニングはスーパーボウル優勝後に引退しましたか？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['Did', 'Peyton', 'Manning', 'retire', 'after', 'winning', 'a', 'Super', 'Bowl', '?']","['ペイトン', '・', 'マニングはスーパーボウル優勝後に引退しましたか', '？']"
6786,Was the Qing Dynasty founded after 1800?,清王朝は1800年以降に築かれた？,en,ja,"['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-PERSON', 'O']","['Was', 'the', 'Qing', 'Dynasty', 'founded', 'after', '1800', '?']","['清王朝は1800年以降に築かれた', '？']"
7087,What is the man's name who is Master Chief?,マスターチーフを演じた男性の名前は？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['O', 'O']","['What', 'is', 'the', ""man's"", 'name', 'who', 'is', 'Master', 'Chief', '?']","['マスターチーフを演じた男性の名前は', '？']"
435,"Is the movie ""West Side Story"" the only musical that has won ten Oscars?","""アカデミー賞を10部門獲得した唯一のミュージカルは、映画「ウェストサイド物語」ですか？""",en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-CARDINAL', 'B-WORK_OF_ART', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O']","['Is', 'the', 'movie', '""', 'West', 'Side', 'Story', '""', 'the', 'only', 'musical', 'that', 'has', 'won', 'ten', 'Oscars', '?']","['""', 'アカデミー賞を10部門獲得した唯一のミュージカルは', '、', '映画', '「', 'ウェストサイド物語', '」', 'ですか', '？', '""']"
554,How many Grammys did Skrillex win in 2016?,2016年にスクリレックスが獲得したグラミー賞はいくつですか？,en,ja,"['O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'B-PERSON', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-DATE', 'O', 'O']","['How', 'many', 'Grammys', 'did', 'Skrillex', 'win', 'in', '2016', '?']","['2016', '年にスクリレックスが獲得したグラミー賞はいくつですか', '？']"
5786,What city is known as the Big Apple?,ビッグ・アップルとして知られているのはどの町ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O', 'O', 'O']","['What', 'city', 'is', 'known', 'as', 'the', 'Big', 'Apple', '?']","['ビッグ', '・', 'アップルとして知られているのはどの町ですか', '？']"
6431,Which category of the Billboard Music Awards was Lil Wayne most recently nominated for but didn't win?,リル・ウェインが最近ノミネートされたが受賞出来なかったビルボード・ミュージック賞のカテゴリーは何ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O']","['Which', 'category', 'of', 'the', 'Billboard', 'Music', 'Awards', 'was', 'Lil', 'Wayne', 'most', 'recently', 'nominated', 'for', 'but', ""didn't"", 'win', '?']","['リル', '・', 'ウェインが最近ノミネートされたが受賞出来なかったビルボード', '・', 'ミュージック賞のカテゴリーは何ですか', '？']"
5544,Who was the NL MVP in 2013?,2013年のナショナルリーグのMVPは誰？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-DATE', 'I-DATE', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'NL', 'MVP', 'in', '2013', '?']","['2013', '年のナショナルリーグのMVPは誰', '？']"
3590,How old was the final German emperor when he died?,ドイツ最後の皇帝が亡くなったのは何歳の時ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['How', 'old', 'was', 'the', 'final', 'German', 'emperor', 'when', 'he', 'died', '?']","['ドイツ最後の皇帝が亡くなったのは何歳の時ですか', '？']"
6370,Which actress was in Cruella (2021) and has a child named Louise Jean McCary?,クルエラ「2021年」に出演し、ルイーズ・ジーン・マッカリーという名前の子供を持つ女優は誰ですか,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'I-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O']","['Which', 'actress', 'was', 'in', 'Cruella', '(', '2021', ')', 'and', 'has', 'a', 'child', 'named', 'Louise', 'Jean', 'McCary', '?']","['クルエラ', '「', '2021', '年', '」', 'に出演し', '、', 'ルイーズ', '・', 'ジーン', '・', 'マッカリーという名前の子供を持つ女優は誰ですか']"
6577,Did Tom Riddle belong to Slytherin House?,トム・リドルはスリザリン寮の所属でしたか？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['Did', 'Tom', 'Riddle', 'belong', 'to', 'Slytherin', 'House', '?']","['トム', '・', 'リドルはスリザリン寮の所属でしたか', '？']"
3980,What James Cameron movie was nominated for Best Writing but did not win?,ジェームズ・キャメロンの映画で脚本賞にノミネートされるも受賞しなかった映画は？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['What', 'James', 'Cameron', 'movie', 'was', 'nominated', 'for', 'Best', 'Writing', 'but', 'did', 'not', 'win', '?']","['ジェームズ', '・', 'キャメロンの映画で脚本賞にノミネートされるも受賞しなかった映画は', '？']"
2543,How many times was Joe Biden re-elected to the Senate before becoming vice president of the US?,ジョー・バイデンはアメリカ合衆国副大統領になる前に上院議員に何回再選された？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['How', 'many', 'times', 'was', 'Joe', 'Biden', 're', '-', 'elected', 'to', 'the', 'Senate', 'before', 'becoming', 'vice', 'president', 'of', 'the', 'US', '?']","['ジョー', '・', 'バイデンはアメリカ合衆国副大統領になる前に上院議員に何回再選された', '？']"
1188,What was the last Champions League Lionel Messi won?,ライオネル・メッシが優勝した最後のチャンピオンズリーグはどれですか?,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['What', 'was', 'the', 'last', 'Champions', 'League', 'Lionel', 'Messi', 'won', '?']","['ライオネル', '・', 'メッシが優勝した最後のチャンピオンズリーグはどれですか', '?']"
2526,"Since 2000, how many governors of Florida have been Republican?","""2000年以降、フロリダ州知事の何人が共和党員でしたか?""",en,ja,"['O', 'B-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'B-NORP', 'O']","['O', 'B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O', 'O']","['Since', '2000', ',', 'how', 'many', 'governors', 'of', 'Florida', 'have', 'been', 'Republican', '?']","['""', '2000', '年以降', '、', 'フロリダ州知事の何人が共和党員でしたか', '?', '""']"
5333,How many years have the Grammys been running?,グラミー賞は何年続いていますか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-WORK_OF_ART', 'O', 'O', 'O']","['B-WORK_OF_ART', 'O']","['How', 'many', 'years', 'have', 'the', 'Grammys', 'been', 'running', '?']","['グラミー賞は何年続いていますか', '？']"
1320,Did San Francisco 49ers win the 1984 Super Bowl?,サンフランシスコ・フォーティナイーズは，1984年のスーパーボウル で優勝した?,en,ja,"['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-DATE', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-DATE', 'B-DATE', 'O', 'O']","['Did', 'San', 'Francisco', '49ers', 'win', 'the', '1984', 'Super', 'Bowl', '?']","['サンフランシスコ', '・', 'フォーティナイーズは', '，', '1984', '年のスーパーボウル', 'で優勝した', '?']"
7199,What nickname did Thomas Jonathan Jackson earn during the American Civil War?,南北戦争中にトーマス・ジョナサン・ジャクソンに付けられたニックネームは何ですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'I-EVENT', 'O']","['B-EVENT', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O']","['What', 'nickname', 'did', 'Thomas', 'Jonathan', 'Jackson', 'earn', 'during', 'the', 'American', 'Civil', 'War', '?']","['南北戦争中にトーマス', '・', 'ジョナサン', '・', 'ジャクソンに付けられたニックネームは何ですか', '？']"
6635,What is the population of the most populous country in South America?,南アメリカで最も人口が多い国の人口は？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O']","['B-LOC', 'O']","['What', 'is', 'the', 'population', 'of', 'the', 'most', 'populous', 'country', 'in', 'South', 'America', '?']","['南アメリカで最も人口が多い国の人口は', '？']"
2522,How many Democrat governors has Florida had since 1990?,1990年以降、フロリダには民主党の知事が何人いましたか?,en,ja,"['O', 'O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O', 'O', 'B-DATE', 'O']","['B-DATE', 'I-DATE', 'O', 'O', 'O']","['How', 'many', 'Democrat', 'governors', 'has', 'Florida', 'had', 'since', '1990', '?']","['1990', '年以降', '、', 'フロリダには民主党の知事が何人いましたか', '?']"
7103,Where was the first Super Bowl held?,最初にスーパーボウルが開催されたのはどこですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-EVENT', 'I-EVENT', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Where', 'was', 'the', 'first', 'Super', 'Bowl', 'held', '?']","['最初にスーパーボウルが開催されたのはどこですか', '？']"
1979,Which states do not have counties?,どの州が郡を持たないですか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['O', 'O']","['Which', 'states', 'do', 'not', 'have', 'counties', '?']","['どの州が郡を持たないですか', '？']"
5927,How old do you need to be to vote?,満何歳以上、選挙で投票できますか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-DATE', 'O', 'O', 'O']","['How', 'old', 'do', 'you', 'need', 'to', 'be', 'to', 'vote', '?']","['満何歳以上', '、', '選挙で投票できますか', '？']"
1335,Has Tonya Harding won any Olympic gold medals?,トーニャ・ハーディングはオリンピック金メダルを獲得したことがありますか？,en,ja,"['O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'B-EVENT', 'O', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['Has', 'Tonya', 'Harding', 'won', 'any', 'Olympic', 'gold', 'medals', '?']","['トーニャ', '・', 'ハーディングはオリンピック金メダルを獲得したことがありますか', '？']"
6328,Who was the second Republican mayor of Boston?,ボストン市の２回目共和党の市長は誰でしたか？,en,ja,"['O', 'O', 'O', 'B-ORDINAL', 'B-NORP', 'O', 'O', 'B-GPE', 'O']","['O', 'O']","['Who', 'was', 'the', 'second', 'Republican', 'mayor', 'of', 'Boston', '?']","['ボストン市の２回目共和党の市長は誰でしたか', '？']"
2589,"Which Republican primaries did George HW Bush run in, but not win as president?",ジョージ・HW・ブッシュが大統領として出馬し、落選したのはどの共和党選挙?,en,ja,"['O', 'B-NORP', 'O', 'O', 'B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']","['B-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'I-PERSON', 'O', 'O', 'O']","['Which', 'Republican', 'primaries', 'did', 'George', 'HW', 'Bush', 'run', 'in', ',', 'but', 'not', 'win', 'as', 'president', '?']","['ジョージ', '・', 'HW', '・', 'ブッシュが大統領として出馬し', '、', '落選したのはどの共和党選挙', '?']"
